爆眼少女：冀港人遠離痛苦

爆眼少女：冀港人遠離痛苦

爆眼少女昨透過影片首度開腔，引述古埃及神話荷魯斯的故事，冀自己的右眼可助港人戰勝邪惡。

【首談感受】

【本報訊】8.11尖沙嘴警民衝突期間，一名少女疑被布袋彈射爆右眼球恐失明，惹起公憤。少女昨首度透過第八次民間記者會以影片方式公開回應，她未有提及右眼傷勢及會否影響視力，僅答謝各界以至全球集會活動對她的支持和鼓勵，讓她堅強面對日後生活，她重申政府必須回應民間五大訴求，希望不再有人受傷和被捕。而民間記者會發言人質疑特首林鄭月娥動用《緊急法》是真正的「攬炒之母」，擔心白色恐怖會令社會「跪低」，終致政治清算及追殺。

記者：袁楚雙 張雅婷

爆眼少女在影片中戴上口罩及太陽眼鏡，右眼仍包紗布。她首先澄清並沒有哥哥，故網上消息並不真確，指其妹妹和友人於連登其中兩個賬戶「人生玩撚員」#13552「好肚餓啊」#134085發佈有關消息才是真實。

相關新聞：鍾稱不信任警方 擬自行追查

感激市民集會遊行聲援

受傷期間，她知道很多人為她發聲，包括8.12機場集會、8.18遊行，以及相關聲援行動等，她感謝港人面對大雨仍表達關心，「帶住你哋畀我嘅力量，堅強面對日後生活」。

爆眼少女並無提到右眼情況，僅答謝醫護人員提供最好環境休養，又感謝關心她的親人和朋友，希望各界給予時間。對於外界擔心她的開支問題，她表明生活費和醫療開支需要幫忙時會向大家公佈，並引述古埃及神話荷魯斯右眼有遠離痛苦、戰勝邪惡的力量，希望自己的右眼同樣可幫助港人遠離痛苦、戰勝邪惡。

警察公共關係科總警司謝振中對爆眼少女受傷感可惜，暫時未知其受傷原因，希望她與警方聯絡，以第一身講述受傷時的情況。警方亦去信醫管局，希望與她及家人聯絡，但未獲回覆。同時，警方亦正透過法庭向醫管局取得醫療報告，希望更清楚其傷勢。食衞局局長陳肇始就指，爆眼少女已出院，由於涉個人私隱，目前未有其傷勢詳情。對於警方想索取醫療紀錄，陳指醫管局有既定機制及程序處理。

8.11尖沙嘴警民衝突期間，少女疑被警方布袋彈射爆右眼。

第八次民間記者會昨舉行，發言人轟林鄭無意真誠對話。李家皓攝

民間記招斥林鄭惺惺作態

另外，林鄭早前指政府不排除引用《緊急法》，民間記者會發言人批評，林鄭聲稱構建對話平台，周二卻清楚表明不會接受民間五大訴求、不會成立獨立調查委員會，更指不排除動用《緊急法》封鎖傳媒、網絡、凍結資產等，質疑林鄭不想「真誠對話」，而是想向反對者「官式訓話」，是真正的「攬炒之母」。發言人引述林鄭以往三次與民間對話結果，包括2007年皇后碼頭、利東街重建、2014年傘運，均顯示她每次都「意見聽到、決策照做」，對話代表事後被無視甚至遭政治清算或被捕收場。

發言人指，社會白色恐怖下各界開始「跪低」，擔心林鄭再施「對話」策略拖延，最後政治追殺及清算市民，招致「網絡文革2.0」與「軍警統治」。發言人強調，堅拒政府的「假對話、真威逼」，亦無意協助林鄭做任何由中聯辦牽線的閉門民望公關騷，呼籲港人團結一致，堅持五大訴求缺一不可。

相關新聞：逼和理非變勇武 為緊急法鋪路

上一則
上一則
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路

下一則
下一則
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
15歲衝衝子 留守護「童子軍」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打